［傷心請入］我愛爸爸，我愛媽媽

too long dont read簡化版：

最近睇到好多post知道好多巴絲同屋企人嘈，反面。中坑叔叔小小分享here: 不要計較當下得失。同投資一樣， you have to lose some battle to win a war. let time do the work. 比少少時間佢地。唔掂就比多d時間。見唔到希望一回事，只要大家仲在，總有轉機。少少個人故事分享，希望分到少少正能量比受晒內傷既巴絲們。老土d講，you never walk alone.

嘈過幾次，見冇喵作為。大家共識,講可以，唔好發脾氣。發脾氣就停。呢個好緊要。

一句到尾，我唔同意你，但我可以忍讓，唔係我淆你。而係我重視你愛你。冇問題係一人行一步解決唔到既。有就行兩步。再唔得就行開幾步。let time do its work.

-----

是咁的。話說14年果陣：

我老豆係“訴求還訴求，咁樣搞亂晒唔啱架”果種小淺藍。佢係退休紀律部隊，冇辦法。

我媽係“其實唔去搞社會野政治野，香港都算幾好住既地方”果種和理非離地撚。師奶，係咁上下。

嘈過幾次，見冇喵作為。大家共識,講可以，唔好發脾氣。發脾氣就停。呢個好緊要。有幸我都有返咁上下年紀，爸媽都年唔係無腦深藍。我打既係easy mode. 唔同地獄級副本既巴絲咁辛苦。

時間去到19年。元朗果晚之後：

我老豆係fb share post,係d警察同白衫同行，由得白衫打市民轉身走果種。佢就好文雅咁屌，大概意思係話你班柚做衰野還做衰野，可唔可以唔好咁撚柒蠢，大街大巷，肆無忌憚，對唔住你著上身套制服之類。

我老母（平時唔講粗口果d和理非）直頭係fb 度直接開波“班仆街周街打市民冇人性乜乜乜”咁。

睇到佢地post 果種感動，非筆墨所能形容。浪子回頭金不換呀屌你。母生性，病子倍感安慰呀。屌你老味佢兩位老人家lag 機lag 足五年終於上線喇！好撚好撚開心呀！

爸爸媽媽我愛你！

小感受，願互勉：

1. 經濟獨立重要。有金錢權力才有獨立。家裏如是，香港亦然。條件未到，多講無益。唔係唔講，而係向同道講，可以堅定決心，同強權講，只能徒招打壓。

2. 試著講呢場抗爭，不要講呢場運動。求同存異，人人都從小處幫手做改變才是不分化。一味唔準鬧唔準講其實只會埋下計時炸彈。當hocc都話唔好企定比人打，熱狗都話你去遊行願你安全，你就知就算步伐再慢再小，其實抗爭者係會不停進步。路線分歧再大，比起人性良知分歧，都係小吵小鬧。

3. 場抗爭真係唔關年紀事。銀髮遊行，14年銅鑼灣晚晚落佔領區班老街坊，我呢類近四十既中坑都係實例。場抗爭係關乎人性良知。唔係年輕人搞亂社會。係社會亂，所以年青人義無反顧咁首先出來高聲疾呼。社會病了，不要鬧帶來惡耗的醫生。鬧就鬧帶來sars的病源。

4. 咁點解身邊咁多平時正正常常既人會企係土共果邊呢？小弟愚見，出聲既兩種人。一種係良心被觸動既人，一種係利益被撼動既人。利益果邊冇咩好講。但果班真心膠呢？我覺得係資訊問題。做左咁多年人，其實會學識，離開校園後。講道理係改變唔到任何人任何事的。任何理性/分析/講清楚只會定人更defensive. 越清楚自己錯，越冇辦法接受自己該轉軚。唯有唔清唔楚，慢慢滲下滲下d人先有機會接受到自己棄暗投明。

多謝你睇晒咁長。人老係肺話多。只係心中有感，不吐不快。謝謝。